{
    "question": "salah satu peninggalan berupa bangunan dari kerajaan sriwijaya yang ditemukan dekat jambi adalah......",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "selain prasasti peninggalan kerajaan sriwijaya yang berupa bangunan \nadalah Candi Muaro Jambi. Candi ini adalah kompleks percandian agama \nHindu-Budha terluas di Indonesia. Terletak di kecamatan Muaro Sebo, Kab.\n Muaro Jambi, tepatnya di tepi Batang Hari sekitar 26 km arah timur \nJambi. Diperkirakan dari abad 11 M. <br><br>\nSitus Muaro Jambi ditemukan pertama kali pada 1820 oleh perwira tentara \nInggris, Letnan SC Crooke, diawali laporan MG Coedes pada 1918 dan \ndiikuti oleh Prof Krom, WF Stutterheim, JG de Casparis, dan sederet nama\n arkeolog besar Belanda lainnya. Sementara nama-nama besar arkeolog \nIndonesia, seperti Prof Dr Satyawati Sulaiman, Prof Dr Slamet Muljana, \nProf Dr R Soekmono, dan Prof Dr RP Soejono, berikut arkeolog-arkeolog \nmuda Indonesia kemudian, memberikan kepastian tentang berkembangnya \nsebuah tradisi hidup bersama pada masa lalu dengan berbahan batu merah \nyang dipisahkan satu sama lain oleh kanal-kanal<br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "mengapa-pada-masa-pemerintahan-jayanegara-di-kerajaan-majapahit-s-349",
            "question": "Mengapa pada masa pemerintahan jayanegara di kerajaan majapahit selalu terjadi pemberontakan?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<strong>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0</strong>\u21d4\u00a0<strong>alasan sering terjadi pemberontakan :\u00a0</strong>\u21d4<br>1.)\u00a0<span>jayanegara raja yang masih muda sehingga tidak cakap dalam memimpin kerajaan\u00a0<br></span>2.)\u00a0hasutan dari orang yang benama mahapati ( musuh dalam selimut ) pada ranggalawe, lembu sora, nambi, untuk menjadi patih dari majapahit.<br>3.) kebencian karna tidak mendapatkan imbalan yang sepadang dengan jasa-jasa mengapdinya pada raden wijaya ( ayah dari jayanegara)\u00a0<br>4.) kebencian rakyat kana jayanegara bukan keturunan asli nusantara , melaikan ibunya seorang dari melayu\u00a0",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "masa pemerintahan jayanegara selalu terjadi pemberontakan , karena :<br><br>1) jayanegara raja berdarah campuran , bukan kertanegara murni<br>2) jayanegara masih terlalu muda ketika menjadi raja<br>3) banyak yg tdk puas / kecewa dg kedudukan yg rendah,<br>4) hasutan dari seorang mahapati<br>5) ambisi untuk merebut kekuasaan <br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-tentang-perang-puputan-margarana-314",
            "question": "Jelaskan tentang \"perang puputan\" margarana?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Perang puputan Margaran <strong>adalah sebuah bentuk dari pertempuran yang dimana terjadi diantara bangsa Indonesia dan juga Belanda pada masa dimana Perang Kemerdekaan Indonesia yang pelaksanaan tersebut dilakukan pada tanggal 20 November 1946. Kemudian pelaksanaan dari peperangan ini sendiri dilakukan oleh seorang Kepala Divisi Sunda Kecil yang bernama Kolonel I Gusti Ngurah Rai yang pada waktu itu pasukan TKR yang berada pada wilayah tersebut melakukan pertempuran dengan seluruh tumpah darah untuk mealkukan pengusiran daripada Pasukan belanda yang dimana akan kembali datang menuju Indonesia setelah terjadinya kekalahan Jepang guna untuk melakukan pengusahaan kembali terhadpa wilayah yang telah diambil oleh Jepang pada Perang Dunia ke II.</strong></p><p></p><h3><strong>Pelajari lebih lanjut\n</strong></h3><p>1. Materi tentang \u00a0Perang Bali disebut juga Perang Puputan Apa yang dimaksud dengan perang Puputan https://brainly.co.id/tugas/14051053</p><p>2. Materi tentang</p><p>Apa itu perang puputan? https://brainly.co.id/tugas/2717025</p><p>3. Materi tentang \u00a0kamu tahu apa yang dimaksud dengan perang Puputan? coba lakukan telaah tentang itu. nilai apa yang terkandung dalam perang puputan itu! https://brainly.co.id/tugas/4337450</p><p>-----------------------------</p><p></p><h3><strong>Detil jawaban\n</strong></h3><p><strong>Kelas: \u00a05</strong></p><p><strong>Mapel: \u00a0Ilmu Sosial</strong></p><p><strong>Bab: \u00a0Bab 8 - Perjuangan Mempertahankan Kemerdekaan Indonesia</strong></p><p><strong>Kode: \u00a05.10.8</strong></p><p>#TingkatkanPrestasimu</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimana-pengaruh-budaya-india-dapat-diterima-oleh-penduduk-saat-292",
            "question": "Bagaimana pengaruh budaya india dapat diterima oleh penduduk saat itu?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "karena perdagangan \u00a0yang ada di nusantara,orang india yang datang membawa budayanya lewat jalur perdagangan",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "menurut-kamu-bagaimanakah-pengaruh-budaya-india-itu-dapat-diterim-812",
            "question": "Menurut kamu bagaimanakah pengaruh budaya India itu dapat\r\nditerima oleh penduduk saat itu?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "karena pada waktu itu masyarakat indonesia tidak memiliki budaya khususnya di bidang kepercayaan dgn masuk ny india ke indonesia yang juga membawa kepercayaan hindu dan budha maka masyarakat indonesia dgn mudah menerima budaya yang ada dalam hindu budha.\nsemoga bermanfaat",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimana-hasil-konferensi-meja-bundar-jelaskan-817",
            "question": "Bagaimana hasil konferensi meja bundar? jelaskan! \u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Indonesia lepas dari penjajahan Belanda dan berbentuk RIS .<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Konferensi Meja Bundar<span>\u00a0adalah sebuah pertemuan antara pemerintah\u00a0</span>Republik Indonesia<span>\u00a0dan</span>Belanda<span>\u00a0yang dilaksanakan di\u00a0</span>Den Haag<span>, Belanda dari\u00a0</span>23 Agustus<span>\u00a0hingga\u00a0</span>2 November\u00a01949.<br>Hasil dari Konferensi Meja Bundar (KMB) adalah:Serahterima kedaulatan dari pemerintah kolonial Belanda kepada\u00a0Republik Indonesia Serikat, kecuali\u00a0Papua bagian barat. Indonesia ingin agar semua bekas daerah Hindia Belanda menjadi daerah Indonesia, sedangkan Belanda ingin menjadikan Papua bagian barat negara terpisah karena perbedaan etnis. Konferensi ditutup tanpa keputusan mengenai hal ini. Karena itu pasal 2 menyebutkan bahwa Papua bagian barat bukan bagian dari serah terima, dan bahwa masalah ini akan diselesaikan dalam waktu satu tahun.[2][3][4][5]Dibentuknya sebuah persekutuan Belanda-Indonesia, dengan\u00a0monarch\u00a0Belanda sebagai kepala negaraPengambil alihan hutang Hindia Belanda oleh Republik Indonesia Serikat<span>Keradjaan Nederland menjerahkan kedaulatan atas Indonesia jang sepenuhnja kepada Republik Indonesia Serikat dengan tidak bersjarat lagi dan tidak dapat ditjabut, dan karena itu mengakui Republik Indonesia Serikat sebagai Negara yang merdeka dan berdaulat.Republik Indonesia Serikat menerima kedaulatan itu atas dasar ketentuan-ketentuan pada Konstitusinja; rantjangan konstitusi telah dipermaklumkan kepada Keradjaan Nederland.Kedaulatan akan diserahkan selambat-lambatnja pada tanggal 30 Desember 1949<span>Rantjangan Piagam Penjerahan Kedaulatan<strong></strong></span></span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "penyebab-runtuhnya-singasari-816",
            "question": "Penyebab runtuhnya singasari",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "kerajaan Singasari bisa dikatakan berlangsung singkat. Hal ini terkait \ndengan adanya sengketa yang terjadi dilingkup istana kerajaan yang \nkental dengan nuansa perebutan kekuasaan. Pada saat itu Kerajaan \nSingasari sibuk mengirimkan angkatan perangnya ke luar Jawa. Akhirnya \nKerajaan Singasari mengalami keropos di bagian dalam. Pada tahun 1292 \nterjadi pemberontakan Jayakatwang bupati Gelang-Gelang, yang merupakan \nsepupu, sekaligus ipar, sekaligus besan dari Kertanegara sendiri. Dalam \nserangan itu Kertanegara mati terbunuh. Setelah runtuhnya Singasari, \nJayakatwang menjadi raja dan membangun ibu kota baru di Kediri. Riwayat \nKerajaan Tumapel-Singasari pun berakhir.<br><br><br>semoga membantu :)",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Raja terakhir singasari yaitu raja Kertanegara suatu ketika sedang mengadakan pesta pora, sehingga Istana kerajaan singasari dalam keadaan lemah. Kesempatan tersebut dimanfaatkan oleh Jayakatwang (penguasa kediri) untuk menyerbu istana. Untuk menghadapi serangan jayakatwang, kertanegara membagi dua pasukan yang dipimpin oleh Raden Wijaya dan Pangeran Ardaraja. Pasukan kediri yang sebagai umpan berhasil dikalahkan oleh pasukan Raden wijaya tetapi pasukan kediri inti dengan leluasa berhasil menyerang istana dan membunuh kertanegara. Raden wijaya dan pengikutnya berhasil meloloskan diri ketika tahu bahwa Istana kerajaan singasari telah\u00a0dihancurkan,\u00a0sedangkan Ardaraja membalik dan bergabung dengan pasukan kediri. Lalu kerajaan singasari pun runtuh dan digantikan dengan kerajaan majapahit yang dibangun oleh Raden Wijaya.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimana-penilaian-kamu-tentang-sumpah-amukti-palapa-dari-gajah-516",
            "question": "bagaimana penilaian kamu tentang sumpah amukti palapa dari gajah mada?buatlah jawaban dalam 3-4 halaman.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Merupakan sebuah janji luhur seorang patih yang berusaha untuk menyatukan nusantara dalam satu kepemimpinan. Di sini ada nilai nilai luhur di mana beliau berkorban\u00a0tidak akan memakan makanan dari kelapa dan\u00a0pala<span>\u00a0hingga seluruh nusantara disatukan. Selain pengorbanan hal ini juga menjadi motivasi untuk menyelsaikan tugasnya secepat mungkin. \u00a0maaf kalau 3-4 halaman itu kepanjangan</span>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "sumpah amukti palapa adalah sumpah gajah mada utk tak memakan buah palapa sebelum dia menyatukan nusantara<br>dia terbukti menyatukan nusantara<br>buktinya negara indonesia adalah negara hasil peersatuan kerajaan majapahit<br>.patih yang paling terpopuler di majapahit adalah gajahmada.<br>majapahit berada dalam puncak kejayaannya pada pemerintahan gajahmada.<br><br>gajahmada tunduk dan bertugas atas kemauan sendiridan semangat yang diberikan oleh raja hayam muruk.<br>sumpa amukti palapa sangat beraitan dengan persatuan wilayah bangsa ,<br><br>semoga memmbantu :)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "isi-dan-perjanjian-traktat-london-278",
            "question": "Isi dan perjanjian traktat london",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. Pembatasan uang bayaran\u00a0yang dapat diambil dari barang atau kapal\u00a0negara lain<br>2. Belanda tidak dapat melakukan perjanjian dengan negara bagian Timur<br>3. Tidak menghambat perdagangan dengan kekuatan militer<br>4. Melawan pembajakan<br>5. Tidak diperbolehkan membuka cabang tanpa ijin (ilegal)",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>1.\u00a0Pembatasan jumlah bayaran yang boleh dikenakan pada barang dan kapal dari negara lain.<br>2.\u00a0Tidak membuat perjanjian dengan negara bagian Timur yang tidak mengikutsertakan/membatasi perjanjian dagang dengan negara lain.<br>3.Tidak menggunakan kekuatan militer dan sipil untuk menghambat perjanjian dagang.<br>4.\u00a0Melawan pembajakan dan tidak menyediakan tempat sembunyi atau perlindungan bagi pembajak atau mengizinkan penjualan dari barang-barang bajakan.<br><span>5.\u00a0Pejabat lokal masing-masing tidak dapat membuka kantor perwakilan baru di pulau-pulau\u00a0Hindia Timur\u00a0tanpa seijin dari pemerintah masing-masing di\u00a0Eropa.\u00a0</span></span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "proses-terbentuknya-jaringan-nusantara-melalui-jalur-perdagangan-257",
            "question": "Proses terbentuknya jaringan nusantara melalui jalur perdagangan.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "j<span>alur perdagangan yang berkembang di Nusantara sangat ditentukan oleh kepentingan ekonomi pada saat itu dan perkembangan rute perdagangan dalam setiap masa yang berbeda-beda. Pada masa perkembangan Hindu-Buddha di Nusantara terdapat dua kekuatan peradaban besar yaitu cina dan India. Keduanya merupakan dua kekuatan super power pada masanya dan pengaruhnya amat besar terhadap penduduk di kepulauan Indonesia. Adanya perubahan rute perdagangan menyebabkan\u00a0 masyarakat dan suku bangsa di Nusantara terintegrasi secara langsung ke dalam jalinan perdagangan dunia pada masa itu.</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jika-pada-abad-ke-7-saja-sriwijaya-bisa-menjadi-kerajaan-maritim-783",
            "question": "jika pada abad ke-7 saja sriwijaya bisa menjadi kerajaan maritim hebat, mengapa sekarang kita belum mampu mengulangi kejayaan di lautan saat ini, apa yang perlu di perbaiki?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<strong><em>Berbedanya kebijakan, kerajaan sriwijaya pada masanya memanfaatkan laut sebagai medianya sebab merupakan pangkal dari perekonomian dan pertahanan utamanya, sedangkan pada masa sekarang Indonesia memiliki berbagai sektor perekonomian yang lebih beragam</em></strong><br><br><strong><em>Yang perlu diperbaiki adalah kebijakan pemerintah sendiri, diatur mulai dari pengalokasian dana APBN lebih diarahkan ke pengembangan di berbagai bidang, khususnya wilayah laut</em></strong>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}